\section{Motivação e Contextualização}
Arquitetura e organização de computadores são áreas bastante complexas da
computação. O salto de complexidade entre alguns transistores e uma \emph{CPU} é
grande, e entre uma \emph{CPU} e um sistema completo é ainda maior. Essa
complexidade frequentemente se revela como um desafio tanto para os professores
durante elaboração dos cursos, quanto para os alunos durante as aulas.

Tipicamente as aulas se baseiam em uma ou mais arquiteturas existentes para
ensinar diversos conceitos e construções presentes na maior parte dos
processadores existentes hoje. Essa técnica porém, fica a mercê das
idiossincrasias e detalhes obscuros dos \emph{designs} escolhidas. Desse modo, a
escolha das arquiteturas abordadas durante a aula é crucial para uma evolução
bem sucedida do curso.

Arquiteturas como \emph{MMP16}~\cite{lopez:2011} e o
\emph{Processador-ICMC}~\cite{simoes:proc_icmc} reconhecem esse problema e
oferecem uma solução através de um \emph{design} didático, criado justamente
para o uso em sala de aula.

O \emph{Processador-ICMC}, em particular, possuí uma arquitetura bastante
amigável aos alunos, porém as ferramentas acompanhantes são um tanto confusas
para os estudantes novos e de difícil manutenção devido a falta de documentação.

\section{Objetivos}
Este projeto tem como objetivo propor um \emph{redesign} da atual arquitetura do
\emph{Processador-ICMC}, afim de manter as características didáticas da
arquitetura, porém aproveitando a oportunidade para introduzir algumas melhorias
em diversas áreas.

A primeira mudança proposta é o aumento da largura do barramento para 32 bits.
Essa mudança é extremamente conveniente, pois, ela não só permite a manipulação
de números mais longos, como ela possibilita a introdução de mais registradores
devido ao espaço extra nas palavras de memória representando cada instrução.

É essencial que os alunos consigam criar, alterar e executar códigos para essa
nova arquitetura. Dessa forma, o foco deste trabalho é criar um
\textbf{montador} e um \textbf{emulador}, ambos multiplataforma e capazes de
executar facilmente em qualquer computador pessoal.

Além disso é interessante que a performance do emulador seja alta o suficiente
para permitir a execução de códigos computacionalmente complexos, ou de
aplicações interativas em tempo real, permitindo possivelmente no futuro a
emulação de um sistema operacional completo.

Por fim, esse projeto visa eliminar a duplicação de código e dados presente nas
ferramentas atuais para impedir a possibilidade de dados conflitantes e
facilitar a extensão e modificação das mesmas.

\section{Organização}

No Capítulo~\ref{chapter:metodos} será apresentada uma visão geral das
características da nova arquitetura proposta. No
Capítulo~\ref{chapter:desenvolvimento}, será detalhado o  desenvolvimento dessas
ferramentas, mostrando-se o processo de criação de uma nova instrução como
exemplo de sua extensibilidade. Além de discutir algumas limitações e
dificuldades encontradas ao longo do processo. Finalmente, no
Capítulo~\ref{chapter:conclusao} será feita uma retrospectiva sobre o projeto,
discutindo possíveis trabalhos futuros, além de apontar alguns dos conhecimentos
adquiridos durante o curso que foram fundamentais para o desenvolvimento deste
trabalho.
